\section{Archivos de configuración}

Los archivos de configuración en linux son archivos de texto
los cuales permiten su fácil configuración y adaptación, además
se pueden realizar comentarios con el símbolo almuadilla (\#).

\section{Particiones Linux}

En Linux las particiones no se ``montan'' aisladamente como sucede en
Windows, sino en forma de árbol.

\begin{itemize}
\item	/usr, Donde se situan todos los archivos de programa.
	
\item 	/home, Donde están los directorios de los usuarios.

\item	/var, Contiene los archivos .log*

\item	/tmp, Donde se situan los archivos temporales.

\item   /opt, Aquí se ubican programas que no se encuentran en el 
repositorio	como aquellos que son de prueba o compilados por uno mísmo.

\item	Swap, Se trata de la ubicación de memoria virtual 
(inaccesible para el usuario. Se sugiere que la partición de intercambio 
tenga el tamaño de la memoria RAM) pero realmente la memoria swap se 
usaba con el fin de agregar memoria virtual a aquellos sistemas que no 
tenían una memoria ram lo suficientemente grande de unos 32 Mbits. De 
tal manera que si observamos los nuevos ordenadores ya trabajan con 
memorias en GigasBytes. Así pues la sugerencia será poner una memoria swap
no mayor a 1 GigaBytes.
\end{itemize}

\subsection{Particiones Device}

\textbf{/dev/hdXY}\\

Donde \textbf{X} es:
        \begin{itemize}
		\item a, disco 1 de la ranura 1
		\item b, disco 2 de la ranura 1
		\item c, disco 1 de la ranura 2
		\item d, disco 2 de la ranura 2
		\end{itemize}
        
Donde \textbf{Y} es el número de la partición del disco.
\\\\
Ejemplo: /dev/hda1 , disco 1 de la ranura 1, partición número 1.

\subsubsection{SCSI}
Small Computer System Interface, transferencia de datos en paralelo.\\		
\textbf{/dev/sdXY},\\
Donde \textbf{X} es una letra que representa una unidad de dispositivo 
único. \\\\
Ejemplo: \textbf{a} es un SCSI de identificador 1, \textbf{b} es un SCSI 
de identificador 2.\\\\
\textbf{Y} representa el número de la partición.
\\\\			
Ejemplo: sda2 es la segunda partición de un SCSI con identificador 1.
\\\\	
\subsubsection{SAS}

Serial Attached SCSI, sucesor del SCSI, transferencia de datos en serie.
Ver más información en el siguiente link \url{http://es.wikipedia.org/wiki
/Serial_Attached_SCSI}

